玩家在《Minecraft》生存模式一人打造「創世神與八大行星」被讚爆

《Minecraft》社群最棒的一點，就是有許多富有才華的創世神一直帶來令人驚豔的作品，一位來自法國的玩家，經過縝密的計畫與計算，打造出一個「八大行星與創世神」雕像，從遠處來看相當華麗且壯闊，更令人難以至信的是，這個作品是在生存模式中打造的，且過程僅花 50 多個小時。

根據 Reddit 討論， q3v1 是一位來自法國的玩家，他分享自己特地選在生存模式就是因為這樣更有成就感，同時他為了建造資源也在特別在新伺服器中花了 1～2 小時採石挖礦。

值得一提的是，q3v1 一共花費 60000 多個礦石，這是他經過事前計畫而準備的。他先學習 Blender 編輯一個的免費 3D 人形模型，再用 Voxelizer 工具將 3D 模組轉換成方塊，最後再使用 Litematica 建築投影模組將設計圖投影出來，剩下來的工作就是填補了。

至於行星的球體也是同樣的工程，只不過他強調八大行星都是空心的，因此在打造過程也節省不少時間。最後 q3v1 強調自己並不是沒有工作宅在家，因為他已經簽下見習職位的工作。

q3v1 的作品讓他在 Reddit 收到無數玩家讚聲與勳章，同時許多玩家還特別給予新創意，像是將中空的行星打造成基地，或是讓創世神雕像的頭頂再蓋一個太陽，令《Minecraft》美好互助的社群氛圍一覽無遺。

當然，q3v1 的作品或許比不上另外一些出粹拔類的創世藝術大師作品，但是他的作品證明了就算是一般玩家，只要有事前的學習與準備計劃，再加上耐心努力與朋友們一點小小的幫助，誰都可以成為麥塊創世神。

強調自己並不是沒有工作宅在家，因為他已經簽下見習職位的工作。

簽咗 = 返緊工?

咁搵唔搵到錢？

同香港人一樣, 最重要返工

整完咪又係住公屋

見習啲咩